В длинном цилиндрическом сосуде находится $\nu = 1\unit{моль}$ гелия, заключенный между
теплоизолированными боковой стенкой и поршнем, соединенных друг с другом резинкой с нулевой начальной
длинной. Коэффициент жесткости резинки равен $k = 3{,}46\unit{Н/м}$. Весь цилиндр помещен в очень горячую
однородную среду. Поршень удерживают на расстоянии $\ell = 1\unit{м}$ от левого торца, при этом
температура газа возрастает на $t = 1\unit{К}$ за каждые $\tau = 20\unit{с}$. Поршень отпускают; в
начальный момент силы, действующие на поршень, скомпенсированы. Постройте график зависимости длины
резинки $L$ от времени. Трения между поршнем и цилиндром нет. $R = 8{,}31\unit{Дж/(моль$\cdot$К)}$.
\answer{
    $u = \frac{ 3 \nu R \omega}{8 k L_0} = 0{,}045\unit{м/с}$\\
    \begin{tikzpicture}\scriptsize
        \begin{axis}[
            grid = major,
            axis x line = bottom,
            axis y line = left,
            xmin = 0,
            xmax = 39,
            ymin = 0,
            ymax = 3,
            xlabel = {$t, \unit{с}$},
            ylabel = {$L, \unit{м}$},
            extra y ticks = {1},
            xtick distance = 20,
            ytick distance = 1.9,
            width = 8cm,
            height = 5cm]
            \addplot[mark = none, very thick, red] coordinates{
                (0, 1)
                (20, 1.9)
                (30, 2.35)
            };
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}	
}
\tags{город, 10, газовые законы}
